2019 選民登記懶人包

睇到呢個post ，好開心大家終於意識到選票的重要性，不論你取向如何，白票又好、飯民又好、你的選票是重要的工具，有見不少成年人不諳google，特意寫一篇幫大家一盡公民責任:

登記篇:
Generally, 個流程係咁

1. 交表
2. 14日內會收到通知 (成功/失敗都有)
- 若有疑問，歡迎致電選舉事務處的熱線2891 1001或發電郵至reoenq@reo.gov.hk查詢
3. 選舉前會有侯選人+票站資料寄畀你
- 選舉事務處會郵寄通知書予選民確認已完成其選民登記／更改登記資料申請。更改登記資料選民除了收到郵寄通知書外，亦會收到本處以手提電話短訊／電郵（如選民有提供）提示相關選民已更新其登記資料。此外，選民亦可登入「選民資料網上查閱系統」（網址 ）查閱其資料。

A. 選民登記
其實REO FAQ()有，有用資訊羅列其下:

首先，請check 清楚你係唔係登記選民先，免得REO同事做到死
- 選民亦可登入「選民資料網上查閱系統」（網址 ）查閱其資料
- 然後，由於改資料deadline 已過，登記咗但未改資料嘅人下年先可以去自己嗰區投，今年都可以投返舊嗰區!

更重要嘅係，check 吓有冇人用咗你個id 嚟登記，有嘅請立即致電選舉事務處的熱線2891 1001或發電郵至reoenq@reo.gov.hk查詢

未登記嘅，請睇清楚下文:

Who
1. 2019年9月25日或以年滿18歲
2. 通常在港居住的香港永久性居民

Q: 有外國巴打問o唔ok ?
A: 視乎情況，唔清楚可以交咗表先，唔得到時會有人reject 你，但住址只可以填香港住址

How
你可循以下途徑索取「地方選區選民新登記申請表」（REO-1）－
- 在本網頁下載；
- 傳真方式（2891 1001）； 及
- 各區民政事務處、公共屋邨辦事處

填妥及簽署申請表格後，可以
1. 郵寄
2. 傳真（傳真號碼：2891 1180）
3. 電郵方式（電郵地址：form@reo.gov.hk）
4. 選舉事務處的電子表格上載平台（網址: ）
5. 持有有效的香港郵政或電子核證服務有限公司的電子核證（個人）證書，可使用香港政府一站通作網上登記

最簡單係3 email /4 e-platform，記得記得要喺7月2日或以前交，如果唔係你下年先可以投

B. 更改選民資料 (下年先會生效，今年唔該去返舊地址投)
- 唔打咁多，交form 途徑一樣email/e-platform
- 改地址要交近三個月住址證明(公屋/資助房屋租戶除外，但如果你買咗就一定要交)
- 記得住址證明上面要有三樣資料: 你身分證個名(尊貴的客戶唔得)、日期、出信機構個名

C. FAQs
1. REO-1 REO-2有冇咩分別?
- REO-1 新登記
- REO-2 改資料 (記得交住址證明)

2. 海外投票
- SORRY 唔得

3. 唔知自己係咪選民
屌你，一開頭咪話咗你知
- 選民亦可登入「選民資料網上查閱系統」（網址 ）查閱其資料

4. 有人用咗我ID登記
- 請立即致電選舉事務處的熱線2891 1001或發電郵至reoenq@reo.gov.hk查詢

5. 收到vetting 信係咪一定要覆
- 係，如果你唔理佢，你嘅選民資格將被取消

6. 投邊個
- 自己諗，公民責任嚟

完

push

自推

5月31 through email交左表，係咪到今日都未收到通知就打去問？

畀啲時間，reo處理嚟好多form，你都係啱啱好14日啫，不過唔放心都可以問嘅

推

多謝有巴打整懶人包

本身政治冷感都即刻登記做選民
希望唔會遲

填完scan 然後email send出去就得?
政府個網upload到2046

yes

記得簽名

推到建制仆街
3類人都去投的話 泛民一定嬴到開巷
1. 政治冷感
2. 本土
3. 未登記既年輕人

如果各位有心，有能力的希望多啲人可以行多步出來選

推
希望各位盡公民責任

投咩我唔理，唔該登記咗先

我都係
繼續幫推

一下 唔想突登開post
表左態支持/反對 送中 大概形勢係幾比幾

電子表格個數碼証書，有同冇有咩分表

唔sure，其實只要建制派齊人，就會過，而家如果自由黨倒戈，都唔知可唔可以改變戰局

如果你唔知咩嚟，應該都係冇數碼證書，所以冇關係。
btw email交好似易搞啲，個eplatform 好廢

咁肯定建制派大部分都支持
會唔會其實好多都反對

要反對就一早出聲拎光環啦

同埋記得 #自己社區自己救

如果覺得想為香港再做多啲，甚至想以此為終生事業。

歡迎參選

pish

數碼證書適用/毋須數碼證書既電子表格有咩分別？

直接用無須電子證書/email啦

如果我收到vetting信 但唔見咗 可以點做？

打電話上hotline、佢會叫負責同事跟進，記得「要求答覆」

好詳盡
巴打係選舉事務處做緊？

樓主做得好

係俾懶人睇嘅懶人包啊喂～
入嚟睇喇喂

謝巴打推post

推到建制仆街

建制班仆街都係係民選出黎？

新登記係咪都要住址證明？

你現時已登記在2018年正式選民登記冊內。如你仍然合資格登記，本處會在2019年9月發表的正式選民登記冊前舉行的任何選舉，根據你上述的登記資料編配你的選區或選舉界別。

如你的登記資料有任何變更，請在 2019年6月2日或之前通知本處 ()，以便本處在編製2019年9月發表的2019年正式選民登記冊時更新有關資料。

是不是我已合資格？

不用，乖，睇文

除左聽日出來，都要努力叫人登記做選民

check咗未？ btw 應該好資格
幫手推吓，太少人推

唔該哂巴打
咁我print出黎再寄比佢先

拿、科普吓你先：

香港立法會分兩個方法選出嚟，

一係地方選區，雖然非建制嘅得票率係高過保皇，但保皇借唔同方法啫係掌心雷、種票/配票，令到佢哋嘅人成功入圍

二係功能組別，上面條link自己睇。

而呢班保皇黨只係識跟風向/盲撐，所以，唔理你咩政治光譜都好，投邊個我唔理，但請做選民，用你嗰票踢佢出去

你print完填好，用email交啦

已sent email,等回覆

無傳真同公司no. 係咪唔寫野就得? 我填pdf

推！00後既年輕人 記得登記選民！

係，記得簽名

個pdf 都係print 出填?無online form?

4. 選舉事務處的電子表格上載平台（網址: ）

係咪scan第一頁 email過去就得

e-platform 係咪就咁scan第一頁就得？

你冇通訊地址填就scan/影第一版就okay
（make sure張相/file 睇得清楚每一粒你寫嘅字唔該）

eplatform建議成個pdf submit上去

認真一問
我本身住同屋企人住公屋(有落我名)
咁最近已經搬左出去住左幾年(唔同區)
咁我而加選民登記要寫邊個地址?
(公屋未除我名)

officially 你住邊度就應該填邊個地址嘅
你係新登記定已登記選民啊

佢個pdf好似虧虧地 簽名同刪去不適用處點知點整

問題我都唔記得新登記定已登記選民
就算登記左都無投過

ok既print出來填完郵寄算，還掂都郵寄去都唔駛錢

或者print出嚟，影相email

咁suggest你直接send email

yes

有冇話個email格式要點

呀 同埋我e-platform send過一次 但驚唔得 再send一次email得唔得

email 冇咩格式，打咩都ok，最好畀啲禮貌thank you 人啦

btw 再send email ok的，睇返comment好多人都搞唔掂個eplatform

唔該醫生

DLLM 每日人手頂置

推呀

投泛民

推推推

聽日遊行響灣仔同金鐘都會有街站，兩分鐘就可以填完份form, 順便掉埋落郵筒

想print出黎派比懶人
但有冇人知可唔可以print黑白？

可以

教佢填完影相，send email 去

form@reo.gov.hk

之前upload e-platform好似upload錯咗嘢，可唔可以再send多次email過去？

同埋“本人在香港的住址”嗰個section係唔係所有欄都要填？

1. 可
2. 你寫咗完整地址就okay

張e-form 點解click " 請在此簽名" 冇得比我簽?

我剩係識喺MacBook簽
巴打你cap 圖用小畫家簽啦

幫推

我用果個裝upload, click完個file之後條bar冇郁到
我click submit條bar就一下跳到尾之後轉畫面話成功
咁姐係得定唔得?

選舉處多次遺失選民資料應追究到底，資料有機被利用，等班建制配票配得咁撚爽。呢單嘢要有政府人員負責，絕對要追究！

一直都無點做過有關政治嘅嘢
而家就填表做選民

你做咗選民未啊

乖 到時記得投票

直接網上填表唔洗寄3分鐘搞掂

留名

最後提多幾樣嘢：

1. 最好填英文地址，reo同事冇咁易入錯，慳返啲時間去verifiy，同埋中文地址會有樓層差問題

2. 樓層差問題
- 最好填返全個flat，例如你係八樓712室，就填清楚啲，寫室號712，樓層最好就寫7字，或者中國數字八樓，咁就唔洗搞錯啦

3. 啲字寫靚啲

完。

本身係選民，而家乎合資格做功能組別選別，應該填邊張form？
政府個垃圾網睇來睇去都唔明

九龍東有冇建制派

REO-41

［member] 你過咗上年deadline嘛，咁2018咪冇你個名，2019臨時冊有你名就okay 啦 [/member]

用REO-43，REO-41附註（3）（b)寫

巴打你fact check下好，唔好放流料

夠18歲一定一定要做選民
要建制班撚樣票債票償

lm

推
想問點解填完到最後簽名位，睇返張表除左身份証之外都係空白

我冇事喎
你係咪用電話上啊？試吓用電腦搞？

點解白紙黑字寫明，一定係岩既option 你唔suggest
走去推介個聽人講既option？
你成個option俾既意見，仲有邊樣係聽人講返嚟，而唔係白紙黑字，有晒supporting？

成個post

你幫病人診症，會唔會不問證據，只聽人講
人地話甲病人係某病，你就唔診症，直接當係某病醫？

好難理解你思維

[url] [長遠]要求泛民簽立會組成約章

- 分享自 LIHKG 討論區 [/url]

係咪一定要print份野岀黎填？

自
換Chrome搞掂
檔案上傳成功

ok 就住呢點，因為我唔理解，睇完相關document，決定再問咗相關嘅人，佢答我呢個option，而我又覺得合理，因為佢41、43都會處理，我照答返41。成個logic係咁，而唔係「唔問證據」

另外，上面任何一點你覺得唔合理可以攞出嚟講，如果錯嘅歡迎賜教指正。

如果你係質疑我個動機嘅，咁我就無謂再同你講

直接網上填表唔洗寄3分鐘搞掂

push

今日已登

用懶人包

4. 選舉事務處的電子表格上載平台

係咪print出來填完再upload第一張就得?

係唔係填完就得 唔洗住址証明？

佢reo1 無寫要交住址証明

PDF-XChange Viewer
真心推介呢個填PDF幾好用
推

yes.
btw
用懶人包

三分鐘就搞掂

新登記不用住址證明、

三分鐘搞掂登記

DLLM每日人手頂置

呢個網信唔信得過

Thanks 我一早做左
今次夾埋 媽同女朋友做選民

認真問 最近換左電話號碼洗唔洗通知番聲
係咪唔洗？

係鍵盤戰線巴打們整，唔放心可以去Facebook個page睇吓佢哋做過咩

小問題啫，你過幾個月再改啦，而家趕deadline，工作量好大，如果唔急就遲啲，等reo處理啲新登記嘅巴打先啦

連登記做選民都懶

新登記不用住址證明、

三分鐘搞掂登記

體諒吓，香港有太多人未肯醒

respect

三分鐘搞掂登記

唔係幫人宣傳
依個方法都唔差

兩大方法

2. 三分鐘搞掂登記

我想問下沒有圖中下面藍色個部份有無問題的?

有無人知?

同問

未投過票,今次都要出黎投
民賤聯,等收檔

正常要有，冇就打上hotline

想問可唔可以唔填電話號碼同email?

可以，但最好填返，因為隨時有機會唔齊資料，佢要搵你補交，如果咩都冇只可以出信，一來一回好麻煩

puish

【1/4選民冇票投！】區議會積極考慮名單一星期通頂完成！119個建制派將自動當選！

好多五毛鼓吹選舉無用

根本而家政府唔驚你，隨左你真係係選舉上施壓

我填漏左中文名打去又冇人聽，點搞

有英文名就冇所謂

大家拎住手機就可以拉人登記

用手機3分鐘就登記到做選民 唔使地址證明

推返上嚟, 仲有無人未登記??

好耐以前登記左 不過冇投票
其實要點投票

上佢個網submit成功左 但乜都冇收到 姐係點？ ？ ？

登記做選民 7月2日截止

登記方法：
。親身取表填寫及郵遞
。網上登記（可用手機登入，在選舉事務處網頁打開REO-1表格，使用免費手機應用程式Adobe Fill & Sign打開表格，再按指示填寫資料，按儲存文件並以點擊分享，再電郵至 form@reo.gov.hk）

詳情可參閱選舉事務處網頁：

市民可從以下網址查閱選民資格：

你見到successful？
正常係冇acknowledge的，等個application完咗先會有notice收

係上傳成功

想問問 如果冇電郵地址，個欄仲使唔使填？利申 幫老豆老母申請

電郵不是必需

咁你等吓，唔放心可以email交多次，起碼叫有個record

[麻煩大家幫手share出去 7月2號就截止申請]
已經登記咗都要去查下啲資料啱唔啱
好多人都話冇咗選民記錄 大家都要check下

或者打電話28911001 > 1 > 2去查 扮工時間9-6

新登記

電子表格傳送門->
實體表格傳送門-> 各區民政事務處

或公共屋邨辦事處

或選舉事務處(香港灣仔港灣道25號海港中心10樓/九龍九龍灣展貿徑1號九龍灣國際展貿中心13樓)

交表

如你持有有效的香港郵政或電子核證服務有限公司的電子核證（個人）證書 <- 呢個基本冇人有，所以唔使試

免費傳真方法
HelloFax 免費黑白5張 / FAX.PLUS 免費黑白10張

【教學】選民登記7月2日截止仲未搞？ 教你手機內3分鐘完成手續

[/麻煩大家幫手share出去]

想問如果係email sd 登記表格嘅話
咁係咪你只要係7月2號之前sd 到過去就得
而唔係7月2前要登記成功先當唔過期？

我上個星期sd完email收到下面呢個訊息係咪真係代表佢收到？

send左email 我都係得自動回覆

網上check個個
佢話我係2018正式選民
係咪姐係ok

登記呀你
快！

我都係 但朋友check個版面有埋2019 我無

正解

推呀 今日已經7月2號
未登記嘅巴絲記得聽日去搞

Push

登記做選民呀！

push!!!

唔放心就email多次

直接網上填表唔洗寄3分鐘搞掂

上個幾禮拜寄咗信去 但冇回頭可以點做 依加打去又冇人聽 上網申請多次會唔會當重複申請

呢個點填

太多申請
做唔切
驚就再email with attachment

send左了 唔該哂巴打

點解upload唔到張form,冇反應

係咪打錯驗證碼？
再唔得就send email啦

支持樓主